關於醫護罷工，我想問3個問題

1.以現時WARS嘅傳染規模(傳染力強)同不明朗性(未知實際傳播途徑)。醫護人員憑其專業知識，以市民及自身安全為考慮，要求政府封關，做法是否合理？

2.政府高官喺出席連日黎嘅記者會未有戴上口罩，不但冇呼籲市民注意公共衛生，而且指市民喺普通社交場合不必戴口罩，政府有冇intention去防疫呢？

3.政府現時嘅態度比2003 SARS期間更加視若無睹，冇盡最大努力第一時間堵塞源頭。防疫工作仲差過澳門，咁政府有冇汲取到SARS嘅教訓呢？

如果1.要求合理 +2.冇intention去防疫+3.冇汲取2003年嘅教訓
咁政府憑咩要人賣命？

結論:政府認為人命比草芥更殘，醫護人員宜權衡性命同天職，即使採取進一步行動，亦可以接受。

大家支唔支持醫護大罷工？

如果要求合理，但政府唔做
咁點解醫護唔可以有討價還價能力？
堵塞源頭先係最有效

支持

推上熱門

推阿

全力支持醫護

政府立即封關

其實咁搞，政府嘅管治能力已經係負數

冇人討論下？

希望有人睇到就好，唔好白白將醫護綁喺道德上面，然後推去死

立即封關

1. 合理，人係宿主。ban 鳩個主要來源實冇死
2. 港共政治原因，叫戴口罩不利蒙面法上訴
3. 港共汲取左立即起隔離營，777 在海外工作，決不立即取消外訪回港處理

佢依加ban都唔能ban由得你前線打生打死

推上去重要野！
「突發」四個醫療工會不排除於初四後發起工業行動！(終極整合）

推

全面支持 特區政府唔做實事之後咪撚亂咁抹黑

查唔到源頭但封關就物理上隔到班人，唔係你一路查一路增加個案仲死

政府基本要求都做唔到

[正視聽]覺得醫護28號之後罷工太遲既入黎

2003年2月，中山大學附屬第二醫院的退休教授劉劍倫於中國參加抗疫工作時受到傳染，其後被發現出現肺炎病徵，但傳言他自行服用抗生素後病情好轉，並於同年2月21日攜同妻子到香港參加外甥的婚宴，入住京華國際酒店（今九龍維景酒店）一晚，令到16名酒店住客和訪客受到感染，繼而引起香港的威爾斯親王醫院疫情大爆發和聖保祿醫院的小型疫情，以及社區大爆發，亦同時把SARS病毒傳到遙遠的多倫多、溫哥華、河內、新加坡、菲律賓、英國、美國等，以及返回中國大陸本身。其他被劉劍倫傳染的人，計有他的妻子、女兒、妹夫和廣華醫院的一名護士，合共20人被劉劍倫傳染[3]。

在京華國際酒店入住一晚後，劉劍倫的病情在第二天（2月22日）早上再度惡化，先前服下的抗生素根本無效，於是他到廣華醫院急症室求診，並隨即送進深切治療病房（加護病房）。到這一刻為止，中國大陸也對疫情原因不清楚，香港特區政府對神秘疫症所知也不多，只是要求各間醫院留意來自社區的嚴重肺炎個案，中港邊境還未有任何相應措施。雖然香港跟多倫多、河內和新加坡一樣，大部份病例皆源自劉劍倫一人，可是香港的疫情卻較另外三地慘烈。

SARS最初在廣東省爆發，經由超級傳播者兩週內快速蔓延至37個國家，疫症共導致8,273宗感染病例，775人死亡。

辛苦哂你咁有logic打段野出黎
但係而家既香港係唔講邏輯